民調大幅落後拜登 川普宣佈更換競選連任總幹事挽救選情

美國總統大選距今剩下不到4個月，競選連任的川普支持度落後民主黨參選人拜登，川普今天宣布更換競選總幹事，由副總幹事史泰平取代帕斯凱爾。

川普今晚在臉書寫道：「我很高興宣布，史泰平（Bill Stepien）晉升競選總幹事。帕斯凱爾（Brad Parscale）和我共事的時間很長，也主導團隊優秀的數位與資訊策略，他將繼續貢獻專才，成為團隊的資深顧問。」

路透社報導，川普上月在奧克拉荷馬州杜爾沙（Tulsa）舉行造勢活動，不僅人數不如預期，還爆出2019冠狀病毒疾病（COVID-19）病例，導致帕斯凱爾和其他到場的競選團隊成員必須自行隔離2週，事情一團糟惹怒川普，他和帕斯凱爾因此關係緊張。

不過川普在臉書貼文中表示：「我們2016年取得歷史性的勝利，史泰平和帕斯凱爾功不可沒，期待攜手迎來第二次重大勝利。這次應該會容易許多，因為民調數字迅速攀升、經濟越來越好，加上疫苗與治療方法很快就會問世，美國人渴望安全的街道和社區！」

........

（實習編譯：王婉茜/核稿：劉文瑜）1090716